\section{Diskussion}
\label{sec:Diskussion}

\subsection{Untersuchung des Acryl-Blocks mit dem A-Scan}

Die relativen Fehler zwischen den Messwerten für die Positionen und Durchmesser
der Störstellen, aufgenommen mit dem A-Scan \ref{tab:AScanStrecken} und
\ref{tab:AScanDicken}, und den
mit der Schieblehre bestimmten \ref{tab:AbmessungenAcryl} sind in Tabelle
\ref{tab:AScanVGL} aufgezählt. Die Fehler für die Positionen
$\delta s_\text{A}$ sind zum Großteil sehr gering
und werden nicht größer als $\SI{25}{\percent}$. Der A-Scan ist also ein
geeignetes Mittel zur Bestimmung der Position der Störstellen. Bei den
Durchmessern ist der relative Fehler deutlich größer und geht bei $c_1$ sogar
über $\SI{50}{\percent}$. Das liegt unter Anderem daran, dass bei der Aufnahme
der Messwerte das absolute Maximum der Peaks abgelesen wurde. Durch diesen
systematischen Fehler sind alle gemessenen Werte kleiner als die mit der
Schieblehre bestimmten, da nicht exakt die Ränder der Störstellen aufgenommen
wurden.
Problematisch ist der A-Scan, wenn es um die Bestimmung des Durchmessers einer
Störstelle, die sich exakt unter einer anderen befindet, geht. Der Großteil der
Schallwellen wird bereits bei der ersten Störstelle reflektiert, sodass
reflektierte Schallwellen an der unteren Störstelle kaum detektiert werden.
Wird der A-Scan an der anderen Seite des zu untersuchenden Objekts
durchgeführt, so kann zumindest die Position der anderen Störstelle sehr
genau bestimmt werden.

\begin{table}[h]
  \centering
  \begin{tabular}{S S S}
    \toprule
    {Störstelle} & {$\delta s_\text{A}/\si{percent}$} &
    {$\delta d_\text{A}/\si{percent}$} \\
    \midrule
    \text{c1} & 0.7 & 54.4\\
    \text{c2} & 1.1 & 39.3\\
    \text{a1} & 16.1 & 6.7\\
    \text{a2} & 9.0 & 7.2\\
    \text{a3} & 4.4 & 28.6\\
    \text{a4} & 3.1 & 25.5\\
    \text{a5} & 1.8 & 28.6\\
    \text{a6} & 1.8 & 23.2\\
    \text{a7} & 1.7 & \\
    \text{a8} & \text{ } & \text{ } \\
    \text{b} & 22.8 & 8.5\\
    \bottomrule
  \end{tabular}
  \caption{Relative Fehler zwischen $s_\text{A,2}$ und $s_\text{lit}$ und
  $d_\text{A}$ und $d_\text{lit}$.}
  \label{tab:AScanVGL}
\end{table}

\subsection{Untersuchung des Acryl-Blocks mit dem B-Scan}

Die relativen Fehler zwischen den Messwerten für die Positionen und Durchmesser
der Störstellen, aufgenommen mit dem B-Scan \ref{tab:BScanZeitenStreckenDicken},
und den mit der Schieblehre bestimmten \ref{tab:AbmessungenAcryl} sind in
Tabelle \ref{tab:BScanVGL} aufgezählt. Die Fehler für die Positionen sind
zum Großteil gering, bis auf $a_1$ und $b$. Abweichungen lassen sich dadurch
erklären, dass die Flecken auf dem B-Scan-Schnittbild zum Teil sehr groß
sind und es nicht möglich ist, einen genauen Wert aufzunehmen.
Die Fehler für die Durchmesser der Störstellen sind ohne Ausnahme sehr groß.
Ein Grund dafür ist, dass die Flecken auf dem B-Scan-Schnittbild sichtbar
mit der Tiefe abnehmen. Das ist beispielsweise daran erkennbar, dass auf dem
ersten Bild bei $c_1$ und $c_2$ jeweils eine deutlich größere rote Fläche
abgebildet ist, als bei $b$, obwohl $b$ einen über 5-mal so großen
Durchmesser hat. Der B-Scan ist eine schnelle Methode, Messwerte aufzunehmen,
aber die statistischen Fehler sind sehr groß, wenn nur eine Messung
durchgeführt wird.

\begin{table}[h]
  \centering
  \begin{tabular}{S S S}
    \toprule
    {Störstelle} & {$\delta s_\text{B}/\si{\percent}$} & {$\delta d_\text{B}/
    \si{\percent}$} \\
    \midrule
    \text{c1} & 9.3 & 575.0\\
    \text{c2} & 9.7 & 499.2\\
    \text{a1} & 40.7 & 125.3\\
    \text{a2} & 20.4 & 115.7\\
    \text{a3} & 18.2 & 185.9\\
    \text{a4} & 11.9 & 189.8\\
    \text{a5} & 11.5 & 226.8\\
    \text{a6} & 9.8 & 231.8\\
    \text{a7} & 8.3 & 237.0\\
    \text{a8} & \text{ } & \text{ }\\
    \text{b} & 44.8 & 71.0\\
    \bottomrule
  \end{tabular}
  \caption{Relative Fehler zwischen $s_\text{B,2}$ und $s_\text{lit}$ und
  $d_\text{B}$ und $d_\text{lit}$.}
  \label{tab:BScanVGL}
\end{table}

\subsection{Untersuchung eines Herzmodells mit dem TM-Scan}

Der Wert für das berechnete Herzminutenvolumen beträgt
\begin{align}
  \text{HZV} = \SI{1.93}{\liter\per\minute}.
\end{align}
Verglichen mit einem durchschnittlichen Herzvolumen
\begin{align}
  \text{HZV}_\text{Norm} \approx \SI{4(1)}{\liter\per\minute}
\end{align}
ist dieser Wert relativ klein. Das lässt sich dadurch erklären, dass die
Herzfrequenz imitiert wurde und die belastete Membran als Halbkugel genähert
wurde.
